[
    [
        {
            "question" : "¿Quién escribió La Odisea?",
            "items" : ["Platón","Homero","Sócrates","Heródoto"],
            "answer" : "Homero"
        },
        {
            "question" : "¿Qué tipo de animal es la ballena?",
            "items" : ["Reptiles","Poríferos","Peces","Mamíferos"],
            "answer" : "Mamíferos"
        },
        {
            "question" : "¿A cuánto equivale π (pi)?",
            "items" : ["3.141592","3.151692","3.135215","3.145215"],
            "answer" : "3.141592"
        },
        {
            "question" : "¿Cuántos minutos dura un partido de fútbol?",
            "items" : ["80","105","90","95"],
            "answer" : "90"
        },
        {
            "question" : "¿Cuál es un lenguaje de programación?",
            "items" : ["NodeJS","React","Java","Angular"],
            "answer" : "Java"
        }
    ],
    [
        {
            "question" : "¿Cuál no es un sabor primario?",
            "items" : ["Dulce","Umami","Amargo","Agrio"],
            "answer" : "Agrio"
        },
        {
            "question" : "¿Cuántos años tengo sabiendo que la tercera parte de ellos menos 1 es igual a la sexta parte?",
            "items" : [6,9,3,8],
            "answer" : 6
        },
        {
            "question" : "¿Cuál es el autor de la letra del Himno Nacional?",
            "items" : ["Miguel Antonio Caro","Blas Parera","Oreste Sdici","Rafael Núñez"],
            "answer" : "Rafael Núñez"
        },
        {
            "question" : "¿Cuál es la única ave capaz de volar hacia atrás?",
            "items" : ["Chipe Azul","Gerigón piquicorto","Búho","Colibrí"],
            "answer" : "Colibrí"
        },
        {
            "question" : "¿Quién es el autor del libro “Cien años de soledad”?",
            "items" : ["Mario Vargas Llosa","Julio Cortázar","Juan Rulfo","Gabriel García Marquez"],
            "answer" : "Gabriel García Marquez"
        }
    ],
    [
        {
            "question" : "¿Cómo se llama este templo subterráneo situado en Colombia?",
            "items" : ["Catedral Primada","Templo de San Agustín","Templo Bogotá Colombia","Catedral de Sal"],
            "answer" : "Catedral de Sal"
        },
        {
            "question" : "¿En qué país se encuentra ubicada la Casa Rosada?",
            "items" : ["Chile","Mexico","Colombia","Argentina"],
            "answer" : "Argentina"
        },
        {
            "question" : "¿Cuánto es la cuarta parte de la tercera parte?",
            "items" : ["Un Séptimo","Dos","3/4 partes","Un doceavo"],
            "answer" : "Un doceavo"
        },
        {
            "question" : "¿Cuánto habrá que rebajar un producto para que valga lo mismo que valía antes de que incrementase un 25% su precio?",
            "items" : ["25%","75%","10%","20%"],
            "answer" : "20%"
        },
        {
            "question" : "¿Qué año fue bisiesto?",
            "items" : [2021,2013,2018,2012],
            "answer" : 2012
        }
    ],
    [
        {
            "question" : "¿Cuál es la única ciudad que está en dos continentes distintos?",
            "items" : ["Nairobi","Berlín","Moscú","Estambul"],
            "answer" : "Estambul"
        },
        {
            "question" : "¿Cuál fue el segundo hombre en ir a la luna?",
            "items" : ["Michael Armstrong","Eugene Cernan","Neil Armstrong","Edwin Eugene Aldrin"],
            "answer" : "Edwin Eugene Aldrin"
        },
        {
            "question" : "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
            "items" : ["El cerebro","El hígado","El corazón","La piel"],
            "answer" : "La piel"
        },
        {
            "question" : "¿En qué deporte puedes hacer una tacada?",
            "items" : ["Baloncesto","Golf","Voley","Billar"],
            "answer" : "Billar"
        },
        {
            "question" : "¿Qué elemento de la tabla periódica tiene este símbolo químico Co?",
            "items" : ["Cromo","Copernicio","Cadmio","Ninguna de las anteriores"],
            "answer" : "Ninguna de las anteriores"
        }
    ],
    [
        {
            "question" : "¿Cuál es la estrella más cercana al Sol?",
            "items" : ["Rigel","Achernar","Betelgeuse","Alfa Centauri"],
            "answer" : "Alfa Centauri"
        },
        {
            "question" : "¿Qué animal tiene 47 piezas de esmalte fijadas a los huesos maxilares?",
            "items" : ["Caballo","Nutria","Mosquito","Tiburón"],
            "answer" : "Mosquito"
        },
        {
            "question" : "¿Cuántos mares rodean la península de los Balcanes?",
            "items" : [5,2,7,4],
            "answer" : 4
        },
        {
            "question" : "¿Qué es el coltán?",
            "items" : ["Rio","Animal","Pueblo","Mineral"],
            "answer" : "Mineral"
        },
        {
            "question" : "¿Cuantos años tiene la mujer más longeva del mundo?",
            "items" : [114,117,119,121],
            "answer" : 119
        }
    ]
]